let questionsErdkunde = [
    {
        question: "Welches ist das flächenmäßig zweitgrößte Land der Welt?",
        answer_1: "China",
        answer_2: "Brasilien",
        answer_3: "Kanada",
        answer_4: "USA",
        correct_answer: 3,
        info: "Die Reihenfolge (nach Russland) ist: Kanada, USA, China, Brasilien"
    },
    {
        question: "Welches ist das flächenmäßig kleinste Land der EU?",
        answer_1: "Monaco",
        answer_2: "San Marino",
        answer_3: "Andorra",
        answer_4: "Malta",
        correct_answer: 4,
        info: "Monaco, San Marino und Andorra sind zwar kleiner und nutzen auch den Euro, sind aber keine Mitglieder der EU."
    },
    {
        question: "Welches dieser Bundesländer war NICHT Gründungsmitglied der Bundesrepublik Deutschland?",
        answer_1: "Baden-Württemberg",
        answer_2: "Bayern",
        answer_3: "Hessen",
        answer_4: "Niedersachsen",
        correct_answer: 1,
        info: "Baden-Württemberg wurde erst 1952 aus den Bundesländern 'Baden', 'Württemberg-Baden' und 'Württemberg-Hohenzollern' gebildet."
    },
    {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt von Thüringen?",
        answer_1: "Weimar",
        answer_2: "Gotha",
        answer_3: "Erfurt",
        answer_4: "Jena",
        correct_answer: 3,
        info: "Alle diese Städte liegen in Thüringen, aber Erfurt ist die Hauptstadt"
    },
    {
        question: "Welcher heutige Hamburger Stadtteil stand von 1640 bis 1864 unter dänischer Verwaltung?",
        answer_1: "Harburg",
        answer_2: "Altona",
        answer_3: "Rönneburg",
        answer_4: "St. Pauli",
        correct_answer: 2,
        info: "Das gesamte heutige Schleswig-Holstein stand bis 1864 unter dänischer Verwaltung. Altona war bis 1938 selbständige Stadt."
    },
    {
        question: "Welche dieser karibischen Inseln nutzt den Euro als Währung?",
        answer_1: "Saint-Barthélemy",
        answer_2: "Saint Lucia",
        answer_3: "Saint Kitts",
        answer_4: "Saint Vincent",
        correct_answer: 1,
        info: "Saint-Barthélemy gehört zu Frankreich, die übrigen Inseln sind unabhängige Staaten (evtl. mit anderen Inseln gemeinsam)."
    },
    {
        question: "Welcher heutige Staat in der Südsee war früher eine deutsche Kolonie?",
        answer_1: "Tuvalu",
        answer_2: "Fidschi",
        answer_3: "Vanuatu",
        answer_4: "Samoa",
        correct_answer: 4,
        info: "Samoa war unter dem Namen Westsamoa von 1900 bis 1919 deutsche Kolonie."
    },
    {
        question: "Welche dieser Sprachen ist KEINE Amtssprache in Belgien?",
        answer_1: "Niederländisch (Flämisch)",
        answer_2: "Französisch (Wallonisch)",
        answer_3: "Englisch",
        answer_4: "Deutsch",
        correct_answer: 3,
        info: "Im Osten Belgiens gibt es ein deutschsprachiges Gebiet, daher ist Deutsch die dritte Amtssprache neben Niederländisch und Französisch."
    },
    {
        question: "Welches europäische Land ist seit der Verfassung des Jahres 1600 eine Republik?",
        answer_1: "Frankreich",
        answer_2: "San Marino",
        answer_3: "Polen",
        answer_4: "Griechenland",
        correct_answer: 2,
        info: "Frankreich, Polen und Griechenland waren seit 1600 zumindest zeitweise eine Monarchie."
    },
    {
        question: "Welche dieser Sprachen ist KEINE Amtssprache der Europäischen Union?",
        answer_1: "Irisch (Gälisch)",
        answer_2: "Luxemburgisch",
        answer_3: "Maltesisch",
        answer_4: "Ungarisch",
        correct_answer: 2,
        info: "Luxemburgisch ist zwar seit 1984 Amtssprache in Luxemburg (neben Französisch und Deutsch), aber nicht in der EU."
    }

];

let questionsBundesliga = [
    {
        question: "Welcher Verein verteidigte als erster in der Bundesliga die Meisterschaft?",
        answer_1: "Bayern München",
        answer_2: "1. FC Köln",
        answer_3: "Borussia Dortmund",
        answer_4: "Borussia Mönchengladbach",
        correct_answer: 4,
        info: "Borussia Mönchengladbach war 1969/70 und 1970/71 der erste Verein, dem die Titelverteidigung in der Bundesliga gelang."
    },
    {
        question: "Welcher Berliner Verein gilt als der schlechteste Bundesligist aller Zeiten?",
        answer_1: "Blau-Weiß 90 Berlin",
        answer_2: "Tasmania 1900 Berlin",
        answer_3: "Tennis Borussia Berlin",
        answer_4: "Wacker 04 Berlin",
        correct_answer: 2,
        info: "Tasmania gelangen 1965/66 nur 2 Siege und 4 Unentschieden bei 28 Niederlagen, dazu ein Torverhältnis von 15:108 Toren."
    },
    {
        question: "Welche dieser Städte hatte zwei Vereine in der Bundesliga?",
        answer_1: "Bochum",
        answer_2: "Essen",
        answer_3: "Duisburg",
        answer_4: "Gelsenkirchen",
        correct_answer: 1,
        info: "Der VfL Bochum und die SG Wattenscheid 09 spiel(t)en in der Bundesliga. Wattenscheid ist ein Bochumer Stadtteil."
    },
    {
        question: "Welcher Verein war Gründungsmitglied der Bundesliga?",
        answer_1: "Wuppertaler SV",
        answer_2: "Borussia Mönchengladbach",
        answer_3: "Alemannia Aachen",
        answer_4: "Preußen Münster",
        correct_answer: 4,
        info: "Münster war 1963/64 dabei, Neunkirchen erstmals 1964/65, Aachen 1967/68 und Wuppertal 1972/73."
    },
    {
        question: "Welcher saarländische Verein spielte NICHT in der Bundesliga?",
        answer_1: "1. FC Saarbrücken",
        answer_2: "Borussia Neunkirchen",
        answer_3: "SV Röchling Völklingen",
        answer_4: "FC 08 Homburg",
        correct_answer: 3,
        info: "Völklingen spielte nur in der 2. Bundesliga, alle anderen sind mind. einmal aufgestiegen."
    },
    {
        question: "Wie hieß der erste deutsche Meister der Bundesligazeit?",
        answer_1: "Eintracht Braunschweig",
        answer_2: "1. FC Köln",
        answer_3: "Werder Bremen",
        answer_4: "TSV München 1860",
        correct_answer: 2,
        info: "Die Reihenfolge: 1963/64 - Köln, 1964/65 - Bremen, 1965/66 - München 1860, 1966/67 - Braunschweig."
    },
    {
        question: "Welcher Spieler erzielte als einziger 6 Tore in einem Spiel?",
        answer_1: "Dieter Müller (1. FC Köln)",
        answer_2: "Robert Lewandowski (Bayern München)",
        answer_3: "Gerd Müller (Bayern München)",
        answer_4: "Jupp Heynckes (Borussia Mönchengladbach)",
        correct_answer: 1,
        info: "Dieter Müller beim 7:2 gegen Bremen am 17.08.1977. Die anderen schafften, teils mehrfach, 5 Tore in einem Spiel."
    },
    {
        question: "Welcher dieser Vereine ist noch nie aus der Bundesliga abgestiegen?",
        answer_1: "Borussia Dortmund",
        answer_2: "Eintracht Frankfurt",
        answer_3: "1. FSV Mainz 05",
        answer_4: "FC Augsburg",
        correct_answer: 4,
        info: "Augsburg stieg 2011 auf und ist seitdem dabei, Dortmund stieg 1972 ab, Frankfurt 1996 und Mainz 2007."
    },
    {
        question: "Welcher dieser Vereine spielte nur eine Saison in der Bundesliga?",
        answer_1: "SpVgg Unterhaching",
        answer_2: "Borussia Neunkirchen",
        answer_3: "FC Ingolstadt",
        answer_4: "SSV Ulm 1846",
        correct_answer: 4,
        info: "Ulm war 1999/2000 dabei, Unterhaching von 1999 bis 2001, Neunkirchen von 1964 bis 1966 sowie 1967/68, Ingolstadt von 2015 bis 2017."
    },
    {
        question: "Welcher Verein erzielte den höchsten Sieg in der Bundesliga (12:0)?",
        answer_1: "Borussia Dortmund",
        answer_2: "Bayern München",
        answer_3: "Borussia Mönchengladbach",
        answer_4: "Eintracht Frankfurt",
        correct_answer: 3,
        info: "Borussia Mönchengladbach - Borussia Dortmund am 29.04.1978."
    },
    {
        question: "Welcher Club wurde als Aufsteiger in die Bundesliga deutscher Meister?",
        answer_1: "Werder Bremen",
        answer_2: "1. FC Kaiserslautern",
        answer_3: "VfB Stuttgart",
        answer_4: "Bayern München",
        correct_answer: 2,
        info: "Kaiserslautern stieg 1997 auf und gewann auf Anhieb die Meisterschaft vor Bayern München."
    }
];